美國不應怪罪香港市民(分裂國家)

蔡志忠
亞洲地產創辦人
香港東區工商業聯會會長
香港專業地產顧問商會會長
新冠肺炎席捲全球，至今仍未完全受控，加上中美兩國不斷角力，兩虎相爭的序幕剛剛拉開，連番惡鬥仍在後頭。《港區國安法》在此時推出，擊潰了本港反對派勢力，為香港帶來一點寧靜空間。然而，國際上的反對聲音卻非常大，美國表明會制裁香港，取消香港特殊關稅區地位似乎事在必行。

筆者有些不明白，美國既然遷怒於中國，理應被制裁的是中國，而不是香港。撤銷香港特殊關稅地位，制裁香港官員以及參與國安立法的人士等，似乎是搞錯了對象。這次中央忽然推出港版國安法，保密功夫做得非常好，相信事前知道的香港官員十隻手指也數不完。嚴格來說，立法的倡議和實施非香港大眾市民能夠控制或左右，因此無論將來引起什麼後果，美國也不應該怪罪於香港市民。

站在美國和歐洲民主國家立埸，這是一場制度之爭，美國要捍衛西方的資本主義制度，而中國走的是特色社會主義制度，顯然，東西方的理念和價值觀出現極大區別。美國總統特朗普可以天天見記者，講一套做一套，以今天的我推翻昨天的我；國家主席習近平卻不會無端白事見傳媒，但是一旦見面，所講的話就是政策，就要落實。這次互鬥對香港甚為不利，兩個不同制度的生死決戰，將香港變成了戰場。

投資樓市 等待與忍耐

如果你問我喜歡今天的香港還是兩年前的香港，我會如實回答你喜歡兩年前的香港；但是倘若要我選擇一個爭取民主的暴力社會，還是選擇少點自由的國家安全法，我寧願選擇後者。國安法針對分裂國家行為及恐怖活動分子等，不一定會嚇跑外國投資者，但天天破壞商店及歐打不同政見人士的暴力行為，卻會真正趕走內外資金。

香港是外向型商業城市，和諧穩定的社會有利於各項投資，國安法將換來香港的長治久安，然而，長遠發展雖然看好，短期卻也有負面影響。筆者並不看好短期經濟發展，人類互相爭鬥，疫情仍在蔓延，全球經濟衰退，失業率不斷攀升，這些都必定影響人們的買樓意欲。雖說市場資金氾濫，利率長期偏低，還有供

有冇腦
幾時制裁香港
藍狗到依家都唔明做生意要咩基礎

writing to who?

國安法 - 勾結外國勢力 快拉佢
竟然叫外國勢力制裁中國

相信事前知道的香港官員十隻手指也數不完

即係好多？

港獨份子？